特朗普：我哋唔係世界警察

In a commencement ceremony at the United States Military Academy at West Point that had been postponed because of the coronavirus pandemic before the president insisted on moving forward with it, Mr. Trump presented himself as a staunch supporter of the armed forces who has increased spending on tanks, aircraft and other weapons even as he said they should not be used in fruitless foreign conflicts.

“We are ending the era of endless wars,” Mr. Trump said. “In its place is a renewed cleareyed focus on defending America’s vital interests. It is not the duty of U.S. troops to solve ancient conflicts in far away lands that many people have never even heard of. We are not the policeman of the world. But let our enemies be on notice: If our people are threatened, we will never, ever hesitate to act. And when we fight from now on, we will only fight to win.”

Source: The New York Times

The president’s address skirted the more acute issue of the last few days as he threatened to order active-duty troops to put down demonstrations against racial injustice that have been predominantly peaceful but marred at times by looting and rioting. Defense Secretary Mark T. Esper and Gen. Mark A. Milley, the chairman of the Joint Chiefs of Staff, successfully resisted the president, leaving a deep schism between the commander in chief and the military.

Mr. Trump alluded to the national reckoning over race following the killing of George Floyd only elliptically by noting that West Point graduates were among those who “fought and won a bloody war to extinguish the evil of slavery” during the Civil War and were “at the forefront of ending the terrible injustice of segregation” during the civil rights era.